有無人覺得養兒防老係一個好撚on9 的概念

養乜撚兒防老

你又知個細路第時大個會養返你？咪撚on9 啦

生仔已經係一個On9概念

唔係黑心

人隨時遇到意外都可能離開依個世界, 你自己可以捱唔到你仔女大個養你個陣, 你啲仔女都可能好後生就死咗

根本就冇必定既養兒防老, 只係班人覺得啲悲劇唔會發生係自己身上

係 好撚on9
仲要廿幾歲就同人講第時一定要生個仔養自己真係忍不住派膠

又會咁快就知自己會窮第時要人養？

老實講 若然做父母好好對待仔女
老咗佢地一定養返你
相反 由細到大都關係差
真係唔好老馮覺得一定有回報

我諗冇人會日日諗住自己會早死

咁咪全民退保

依家呢個年代係養兒幫兒比首期

做人仔女供養父母係義務啦，問心有邊個做得出唔理父母死活（有能力的話）
當然，新一代父母（30-45歲）果班普遍自己做好退休準備，唔多期望養兒防老

以前既人生好多個
只要每個俾少少家用
就已經好好使

唔好用今時今日既情況批評以前既做法

如果你唔生佢咪無義務，你有無問過佢想唔想出世，想唔想考DSE想唔想面對就業問題，生老病死等等問題？

如果佢唔出世嘅話，佢唔需要面對香港房屋問題，搵唔到女朋友

係呀，但啲人係一心諗住一定要仔女養喎
你又知第時個仔女一定有出息然後會養到你？

Agger

錯啦
我係發現而家仲有人會係咁諗先批評

以前係咁我覺得合理，而家呢

以前靠勞動力為主既社會, 養兒防老係真係有用
如果做老豆既身體傷左唔做得到野, 個仔十幾歲已經可以出黎頂老豆做野
重點係當時既社會一個男人靠勞動力已經可以養起頭家

但而家勞動力既價值愈來愈低, 好多時係養左個仔, 個仔代替唔到老豆/老母賺錢
仲要問埋老豆老母俾錢買樓

成個社會玩法轉左, 但上一代觀念上未追到就仲係覺得應該養兒防老,
但而家自由世代, 你當初俾唔到好既環境子女成長, 有咩資格叫人地養番你下半世,
一係你後生點對子女, 子女以後點樣對番你

一個惡性循環黎，就算真係得都會愈生愈多

然後d仔女又咁諗，遲早太多人個社會一定頂唔順

結果咪變成而家咁樣囉。

生一個 話防老

自己都未必搞得掂呀

我地以前咪又係天生天養呢個概念又係可笑，成日用以前嗰把尺黎度今日，以前淘大500尺賣40萬，而家你搵俾我睇下